{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011394",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해 능동 석인상 및 상석"
    },
    "text": "金海陵洞石人像および上座\\n\n慶尚南道金海市三門洞山49-2\\n\nこの古墳は、1974年2月16日に慶尚南道の有形文化財に指定されました。陵洞村の古墳の前に位置しており、駕洛国の王陵が存在したことが知られています。指定された文化財は、石造人像1組と上座の石1基の計3基です。石像は2体で、冠帽や官服、手印などから、朝鮮時代の文人像と推定されています。特に、集忽像のこの文人石は衣湿線が鮮明であり、首と腰は省略されていますが、ふっくらとした顎と大きな耳があり、親しみを感じさせます。また、高さ20cm、幅90cmの上座も、朝鮮時代に造られたと思われる重厚な姿をしています。 可楽国の陵墓の周りに石造物を配置する風習は、中国の前漢時代から始まりました。韓国では、8世紀になって唐の影響を受け、身分に応じた陵墓制度が確立されました。具体的には、8世紀中頃に聖徳王陵の造成が始まり、文武石人と十二支神像が配置される陵墓制度が確立されました。その後、9世紀初めの掛陵で完成しました。この時期の陵墓彫刻は、力強い姿、精巧な細部彫刻、リアルな身体描写が特徴です。 高麗時代になると、墳丘の護石と欄干は統一新羅時代の伝統を受け継ぎました。ただし、虎石から十二支像がなくなり、墳丘周辺の獅子も4頭から2頭に減りました。その結果、陵墓前では文人石と無人石が互いに向き合う形で配置されるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳がどのように指定されましたか？",
            "answer": "1974年2月16日に慶尚南道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古墳の前に位置しているのは何ですか？",
            "answer": "陵洞村の古墳の前に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この古墳はどの王陵が存在したことが知られていますか？",
            "answer": "駕洛国の王陵が存在したことが知られています。"
        },
        {
            "question": "指定された文化財は何基ですか？",
            "answer": "石造人像1組と上座の石1基の計3基です。"
        },
        {
            "question": "石造人像はどの時代のものと推定されていますか？",
            "answer": "朝鮮時代の文人像と推定されています。"
        },
        {
            "question": "石像の特徴は何ですか？",
            "answer": "衣湿線が鮮明であり、首と腰は省略されていますが、ふっくらとした顎と大きな耳があり、親しみを感じさせます。"
        },
        {
            "question": "上座の石はどのような姿をしていますか？",
            "answer": "朝鮮時代に造られたと思われる重厚な姿をしています。"
        },
        {
            "question": "陵墓の周りに石造物を配置する風習はどこから始まりましたか？",
            "answer": "中国の前漢時代から始まりました。"
        },
        {
            "question": "韓国ではいつ頃に陵墓制度が確立されましたか？",
            "answer": "8世紀になって唐の影響を受け、身分に応じた陵墓制度が確立されました。"
        },
        {
            "question": "8世紀中頃に始まった陵墓の造成は何ですか？",
            "answer": "聖徳王陵の造成が始まりました。"
        },
        {
            "question": "陵墓彫刻の特徴は何ですか？",
            "answer": "力強い姿、精巧な細部彫刻、リアルな身体描写が特徴です。"
        },
        {
            "question": "高麗時代になると、墳丘周辺の石造物はどのように配置されるようになりましたか？",
            "answer": "陵墓前では文人石と無人石が互いに向き合う形で配置されるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 433,
        "QA": 416
    }
}